係Chanel做，你問我答

係Chanel做，你問我答

做咩位

制服係自己買定點

Fashion 前線

公司比

人工幾多？

買野幾多折

咩位先，有好多工種

你人工高啲定ptgf高啲？

比我r staff Discount okay?

65，不過好少quota

我之前去thom browne 買野 Staff著果啲全部有得買 外套都過萬 所以想知佢地自己買定比

你個位

梗係ptgf .....

買對普通耳環送比人幾多錢 推介咩款

R春袋就有，一年買得一個袋，你好唔好意思r

20-30k

自己上去睇，睇完去鋪頭買

肯定係公司比，自己喺嗰度返工仲要買返公司野唔會咁on9掛

咁我都想去做下pt r一兩件

難唔難入， 想畢業之後入去做

點入行 幾多歲做 開頭人工幾多

點入行

之前做咗四年sales，其實入去做好睇時機，我入去做嗰陣時剛剛開始請好多人。不過你想畢業之後入去做我諗機會有少少難。經驗好緊要

做sales?

憑着四年sales嘅經驗入去，25歲入去，一開頭人工都兩萬幾，爆數都有三

之前做個幾份sales 係賣咩？

之前做邊間？
英文要好叻？
依加仲等唔等人用？

多數都係大陸客？

見工係咪嗰兩個好好笑容hr姐姐？
見工嚟講真係見過最nice既hr

大陸人閪啲定港人閪啲

係好撚多

以前做意大利二線品牌，
中英國語基本一定要講到
依家都有請人不過interview 要求都幾高

7成

真係好老實講，啲香港人最撚閪

大佬五年前真係咩都唔記得，不過我印象都係好好嘅hr

啲同事係咪拜金港女

一個月幾多日假

拜金港女邊洗返工hahaha,我哋好勤力

一個月8至10日

係咪勁多港女OL成日入嚟行

見到普通後生女入去會唔會睇唔起佢？
多唔多人淨睇唔買？
Sales一定要跟出跟入？想自己睇點講好啲？
啲客一入嚟會唔會望佢用緊咩牌子？

係女人都鍾意入嚟行架啦

有冇聽過啲客讀錯channel

你地係咪真係會好白鴿眼 身光鏡靚就仆埋去sell

我都有返下retail 嘅part time 做過名店嘅同事成日教我根據外表衣著打量啲客 我唔想睇唔起人所以對所有客都好有禮貌

老實講，浄睇唔買嘅當然比率高啲啦
有客我哋一定要跟，同埋好難自己睇，因為啲貨好多都收埋，一定要同sales講你想睇啲咩我哋攞俾你睇。
個客入嚟用咩梗係會睇啦。我哋返工要做生意，最後都希望個客買野。不過依家啲service都好好嘅

會唔會有客約你地出街

暫時又冇wor,不過會有人入嚟問呢個係咩牌子

我都係對全部客好好嘅，吹下水。佢唔買我又唔使死

未聽過

你地公佣定私佣 如果同事成日搶單會唔會好多是非

有無諗過轉行？

公佣，私嘅比例佔好少 ，大約七三。其實好少搶單，一有客入嚟就好自然跟。

你做愛用唔用套？

好難轉，人工算係咁。去到其他環境又唔知會唔會唔好做。做咗sales都差唔多9年

咁你鍾意中出的顏射

Chanel啲staff真係好飄忽 有啲好有啲閪
會唔會因為個客冇用名牌 態度就閪啲
或者咁問 個客點著/點樣 先會超好態度+用心serve

點解你地成日無貨？係咪收埋俾熟客？

其實我覺得相對嘅，個客有禮貌其實都唔會理佢着咩。啱傾嘅，一定好好service
最憎嗰啲扮晒嘢入嚟嗰啲客，幾條女入嚟，又話自己有邊個袋，又話喺法國買咗好平。咁撚巴閉去法國買囉，入嚟把撚咩。
香港人經典語錄：問完個價錢之後就同我地講，好抵喎。
好低你又唔買

Chanel賣衫賣袋同賣化妝品邊個好做啲

搵啲咩款冇貨先，同埋真心啲貨唔多。又唔好話收埋，如果你係我個熟客，你想要溫啲乜，如果有貨我都會留畀你嘅，人人平等

化妝品同時裝兩個唔同部們，如果好做啲應該係fashion ,假期多
不過我覺得好睇個人喜好，如果自己本身係對化妝有興趣當然做化妝好啦

想問下應該點入行

Wallet on Chain black caviar with golden chain. 問左半年都無貨。
因為成日聽講D sales會留定好多貨俾熟客，想知係咪真

樓主有無女 定hehe

有幾多年經驗？英文國語溝通得唔得？
如果有三四年經驗以上可以試吓見下工
搵headhunt

之前入去買野送俾條女 個salse姐姐雖然濃妝但又靚女又成熟又有禮貌 好吸引

有無男sales

有貨喎，我今日先賣左兩個
唔會留好多，同埋熟客一般都係買衫。有貨一定買比街客先

你知道我係巴打定絲打咩

咁就多啲過嚟行吓

梗係有啦

會唔會請parttime ?

PT sales 幾錢一個鐘 （有經驗vs無經驗）

會，不過極少
同埋pt冇得跟客，主要企門口

fashion男size 分分鐘十隻手指數晒

呢個真係唔知

你想講男sales?

會唔會一眼睇穿個客係窮撚
我成日淨睇唔買

自膠 男sales

睇穿又點，咪係要跟

好多客都係估唔到，我好記得有一年一對着行山look嘅夫婦用咗5分鐘買咗隻鱷魚皮袋。
亦都有好多身光頸靚嘅入嚟淨睇唔買

好多男同事

想做既話洗唔洗一定要做過大牌子先識?

利申 有5-6 年SALES經驗

唔一定嘅，我都有同事之前係做Giordano

CR ?

我喺邊間鋪唔重要啦

Mb?

洗唔洗自己本身好熟名牌？

What is mb

要有基本嘅Fashion sense,本身自己冇概念嘅話好難買野比客

洗唔洗熟讀每件product 既用料？
有咩福利？
學既野多唔多？
條數難唔難跑？

之前做過CK 想知其他名牌係咪一樣咁運作

有咩名人你serve過？

佢地staff discount 唔會隨便幫人買喇
同埋好似staff discount買既貨係有識認

邊一間

覺唔覺Chanel越出越核突 除左classic款 好記得上季見過一個貓貓pattern既flip 好心動但睇落好cheap
我覺得呢幾季靚既得supermarket同airport個兩季

好想買chanel對sliders 有對係個面全部係鐵鍊個對 但係價錢貴到唔合理 個對仲有冇機會入到 想要黑/白

我都想做大brand

我想做FENDI

有冇SERVE過D名人?

個pos好唔好用呢

Pm me 中出我ok？

好想知做sales工種 既你地做到30尾有，人老退落黎可以做咩？轉行定？

有無後生妹去買？

點樣買袋係最抵
係咪真係成日無貨
好想買flap bag
咁樣加價法，邊買得起

鋪頭一個月跑到幾多數？

咁你點答？同佢講coco 講歴史？

會唔會比人捽數捽到暈？
返幾日每日幾粒？
英文要求到咩程度？

對於之前尖咀果個靚仔sales 你地sale界有冇野講或爆？

Medium boy Chanel navy color 係咪冇哂貨 waiting 左好耐都冇sales call 我

幾高學歷

聽講有d入黎係做斟茶遞水
同埋執貨倉d野
個d係pt or ft

駁唔到

都係做得耐，係咁多間分店咁多員工之中較突出同醒目，rma拎過獎等等先有機會請，佢地真係叻，一般普通員工做得耐，普通ic仔冇乜突出成績都好難會so你

利伸：前gio記員工

我都係驚係青春工所以都退左落來

btw 好欣賞channel 同Hermes 既staff

有人俾咗對耳環 點分真假難

邊度有得買男裝size既外套？

之前屋企人買左個lamb skin俾我，可唔可以教下我點保養

你係有心買 每一間都call到貨比你

只可以話你聽 係同一間鋪入面 已經有4 5 個職位

係咪要靚仔靚女？

有冇見過老佛爺？

我哋每一件嘅用料都可以check到嘅
講真福利真係好好，醫療，牙醫，化妝品⋯⋯
冇一份工唔難跑數，到你做到，主管又會幫你set高啲

最後生試過10六七歲靚妹

其實真係要用嘅時候小心啲，如果有少少花，你試吓揸hand cream之後，去摸下個袋。花痕會好啲嘅。仲有唔用嘅時記得將個袋打橫放

我都好想見佢，未見過佢

你有時間經過啲shop,睇吓係唔係好多樣衰

Full time

放張相俾我睇，幫你睇吓

難唔難跑數？

唔算太難嘅

有fd係海港城chanel做，係咪好高人工？佢話買袋一定要自用，唔可幫人買

如果幫人買，拎出去放。之後要公司check到S/N 會俾人炒

所以買耳環、戒指無sn去賣

淨係暑假好難會請

草鞋幾錢

$4400

我fd話有25000人工，係咪真

有，有時仲多啲添

邊到分店會比較齊貨？
之前去尖沙咀見有好多荔枝皮
Woc 果d都見有
同啲人成日話香港啲鋪頭冇貨
其實係咪d人亂嗡？

禁真係好好做，辛唔辛苦

其實每一間Shop啲貨量都差唔多
同埋有陣時係可能佢哋去到shop剛好冇貨
Woc成日有架喎

一入去做真係有啲唔慣，好多規矩
但係做耐左而家冇乜感覺

某大禽好多老屎忽

人工唔錯啵
有無見過非高大靚仔去做???

唔使一定靚仔嘅

港島某fendi有個

即係識人?

反而想知點解ig個啲飛去巴黎代購會有油水，平好多？我見你地又話用折買野放出去會俾人炒

上年買左個黑色2.55，如果再買袋有咩可以推薦？
Boy Chanel 粉紅色？

係咪真係會有人大叫服務員！
有冇聽過 都給我包起來

屌有時我覺得根本D人去歐州代購左假袋比客
話說之前有客聲稱朋友去歐洲幫佢買左個袋 去到舖頭話想repair 仲比埋單據我地睇 個format有D怪
點知我地check返個地址 我地個brand喺嗰度根本冇分店

其實我都唔知佢哋賺乜，因為歐洲同香港嗰價唔會撐太多

乜鳩都你問我答
唔想知 唔想問
此post 已完

咁你走啦

如果整花/整爛啲貨嘅話洗唔洗賠？件貨會點處理？

有冇試過收錢short數？係咪要自己比返？

請唔請微胖女做sales架？

如果唔小心整花整爛咗嘅話都唔使陪嘅，件貨拎去整或者send走。其實好少short數。如果真係出警告信

公司大把肥婆啦

每日返幾多個鐘?一個月有幾多日假?返工辛唔辛苦?

9HR 1:15 lunch time . 8-9 days per month

Hi同事

Hi 同事，FA? SA ? BA? DHOB or HOB?

唔錯喎

完全冇了解過

見工係要work in入去同佢講定係要上網apply?
同埋請唔請part time?

咁買黎送俾得唔得

送咗比人哋你知道人哋唔會攞嚟賣咪得

搵獵頭公司

如果唔見左張單 仲有無得repair?

AL 幾日?

有

係咪一定要經驗 如果識人介紹請唔請？

一入去做10日，做耐會加
我依家14日

公司名點讀？ 青勞？

一定要有經驗，其實請唔請好睇經理

香奈兒

Jobsdb大把

我之前都apply左你地pt 但我冇去interview 轉左返其他brand

S053-054

可以講下香港客點黑人憎過大陸客？

郁d就投訴 死都唔要display 明明隻display返左2個鐘頭
利申：某大brand

仲有d中女當自己公主

閪口閪面妹黎妹去攪一大輪都唔撚買又要當自己係貴客

珠寶最好做

仲好鐘意識少少扮代表
又要問我意見又要狂質疑

分真假果啲係公司教你地， 定見多慢慢識
如果見多慢慢識， 咁係咪代表有人拎假袋嚟買野

可以介紹你 但唔包有得見工

請人果陣睇唔睇樣 ？

classic款係咪仲用個接好耐嘅盒？

有冇見到有人用假chanel入去chanel?

同問
同埋你地可唔可以肉眼分得出真定假

如果隻condition 唔ok我地唔可以賣比客

想問boy 28牛皮有冇貨
之前見得墨綠色⋯
同埋想問埋橙色/紅色既CF mini/medium 牛皮或patent leather 有冇任何一隻你見過 ？
之前行開海港城成日入去問 佢成日話冇我都唔敢再入走

幾錢q

呢款卡套多唔多現貨 ？幾錢？
男人用會唔會好怪 想買返個

機場好唔好做？

我想做，一年半經驗
點apply？

食過幾多個同事？

花左會好心痛
我見有d人唔用會塞野入去撐住個袋形，驚佢會塌 其實洗唔洗？

可唔可以介紹我 ？

講真，好難一眼睇得出，依家啲假野好勁

最好塞

有貨，2800
男仔用都可以嘅

好耐無返28牛皮，mini 唔係咁容易你想搵色就有。

我見好多人幫襯呢間ig shop
唔該想問 其實有無可能正貨都賣咁平

再問

呢d二手黎架
不過之前見過係呢個ig留cm話店主第到低價買入，高過原價賣出。唔知件事真定假

咁做生意緊係低價入 高價出

有冇西客

咁緊係
不過就係話喺第度賣嗰個人係再三要求買家自用先咁平放出嚟

一年半基本上唔請

[member]睇岩？ [member]

有冇客讀錯channel

好想買
年年咁樣加價
買唔起

想問下 我有條黑色珍珠手鏈 但有粒珠甩左個coating 有冇得換左粒珠
呢條：

thanks

我果條都係 白色珍珠

帶返去shop

有冇見過牙Karl?

佢係designer 唔係老闆
其實冇乜designer 會落鋪

自己有用開個woc 但對我黎講條鏈太長 所以會卷條鏈 但宜家比條鏈成日扯住 搞到爛左 想問可唔可以拎去repair 如果要 大概幾錢

依間壓到放袋果個人勁低價
之前我有個啱啱新買嘅 Prada 十字皮長銀包，用咗幾日無聊走去問佢收幾錢，
佢同我講收 1000

啲皮爛咗搞唔掂

唔該哂

雖然珠又易色 石又甩 但係都係會買

其實回力標有冇人買

係咪d 囡多數都係佢地d兵or 男友比?
多唔多自己比??

[

咁你最後點？ 佢有啲Prada款甚至賣幾百

咁你最後點 佢有啲款甚至賣幾百

咁on9

我都係八下睇下咩價，無理佢
覆返佢 我再諗下先就完
係消費者角度緊係筍，因為真係好平
但佢根本做爛緊2手市場個市

tg: Wookodo

sad but true

想問下Chanel 人事好唔好 聽講好多事非

一定差

可以o係邊到interview

google

一定去office架啦

覺得所買唔買新果個gabrielle好？
之前俾個sales說左買girl chanel結果無咩點用 我on9

我想問cf 20cm黑牛係咪真係好耐冇返過貨?
問親都話冇

撞裂咗J12 個錶面，係咪可以拎番去整？

邊間舖最多靚仔

如果你係比人tum 兩tum 就好易中招既人
勸你唔好去睇，因為依家全線大力推依款，小心中招

點解個個都係問repair 你買個chanel 應該expect 有repair service

我都知問黎有d on9
係咪冇可能買得返12年款既boy chanel
姐係冇任何坑紋係面 就咁光滑皮個款

冇啦

廣東道，機場

我就係炒貨ge
點解廣東道班臭雞成日唔俾貨，間中心情好先俾，同埋肯定係有貨
利申，態度好，無貨都唔會西面

因為幾年前撞爛咗就無戴過，唔知有無話得幾耐保養，所以問下

1k咪算多
銀包通常收幾百架喳

二手市場都唔係aim街客

真

又唔係限量，上到4位真係已經畀多咗

男裝銀包 有咩推介

Medium boy navy 係咪冇哂貨喇

最基本一個手袋幾錢

男人買咩手袋

送俾媽咪唔得嘅

唔放貨比水貨客好正常，六位數都未必做你

哦

絲打有冇推薦
想買個俾媽咪
唔知要幾多錢

男人老狗大方啲行入去揀啦

萬一唔夠魚到核爆呀
梗係做好功課先去馬啦

唉19999

佢官網有手袋d價錢
你自己去參考下啦

入去做實地考察唔一定要買

點解

同問

但佢係有D放 有D唔放，眼見無制度可言

之前Chanel 有個糖果活動 有冇去到

我係想表達佢壓人價得好低
之前有個 celine 大 trio ，9成9新
佢賣4880，你自己諗下佢收幾低囉
FB group 9成新5千鬆，啲人搶住要
全新 Delvaux tempete mm size 只係2萬頭
真心癲
不過我明2手野係唔值錢，低價入高價走好正常

無得比
佢地有客路成log Hermes拎去賣
人地有錢唔介意賣出係咩價

都係嘅，人地都應該係只求放
係消費者角度真心正，有試過搶佢地啲野
都搶唔到嘅

有冇諗過介紹都介紹自己啲friend先？

我又要

覺唔覺得啲袋呀銀包呀quality 差左好多?

最好數果陣一個月搵幾多？

岩架啦 過多幾日落鋪同staff講話係連登留左言想返工

撚知你返左兩個鐘返
邊個想同一個價買件貨返黎比唔知幾多人摸過

你地d sales 全撚部都係垃圾 同雞無分別 見錢開眼 狗眼看人低

成個post 都好撚大陣臭閪味
你老母畀狗屌

遇過最黑人憎嘅香港人係點？

On撚9 返sales得罪你?

柒頭，去超市買餸D生果比人摸撚過你咪撚買丫
個袋生產都幾個師傅摸過
你做人都幾辛苦上手摸個就唔用得
你條女處女？
俾人屌過都唔一齊得

男 22歲 得年幾SALES經驗
無大學學位
但國語英文都可以流利溝通
係唔係連INTERVIEW都無
又有無邊間HIGH門檻低D咁

Classic Square mini in black caviar w silver hw 係咪長期冇貨架 成日去睇都得d粉紅色黃色

Chanel 多數請sales
我喺其他牌子 做Manager 都叫我做sales

識英文講下自己嘅優點呀 想學乜 就應該ok

有乜可以學?

Chanel其實係咪有VIP贈品這回事？

Yes ，唔係成日有架

例如係啲咩先？
之前公司試過送衛衣比城中名人
同埋香港做到VIP係好困難嘅事。
邊有咁多VIP
唔會有貨送俾VIP

依家香港價錢同大陸價錢差距邊款最大？

咩台？

有無興趣轉brand? 利申:做recruitment

Sosad好想要個square mini
Chevron係咪更加難搵

chanel有無神秘人?
如果有會唔會好難?
你之前做過咩SALES?

如果係英國買呢款袋抵唔抵 會唔會易搵啲？

Gabrielle😍😍😍😍😍

有無vip房架？
D闊太啊明星黎到是咪都要同大陸人一齊逼？

但我見有d闊太生日，chanel會送花送生日卡仲有小禮物，要有幾多spending先會咁vip?

見senior fashion advisor 要咩資格
我做左3年full time 經驗
但已上到去assistant Shop Manager
Apply senior 定普通fa好

申利
本地服務大公司
參加過rma 入final

有無人知黑色 classic mini 牛皮同羊皮分別幾錢 係咪長期無貨？

想問香港買espadrilles係唔係一定會有塵袋?

想問下有個chanel 羊皮 coins bag 角位有少乾裂，可以點保養是，同因爲角位乾裂變淺灰色，洗唔洗自己上番色？

通常每個月幾多號翻新貨/update官網？

利伸 女朋友好想知

想問呢個款係咪唔會有架啦？

近排有返可以去專門店睇吓

想買個袋仔 不過去鋪買定上網買好啲
利申第一次

落舖啦 唔洗驚買到假野
個袋有瑕疵或者睇睇下唔鐘意個款又有得換

多謝絲打

幾時下次Staff sale?

Totebag係咩認真有

facebook見到咩 chanel vip贈品係咪假？

想問而家會員係咪可以用apps Chanel Beauty去換GWP? 總要可以自由選擇？